% -*- coding: utf-8 -*-

\chapter{Plataforma de objetos hardware}
\hyperlabel{chap:HwO}
\minitocbox


% The picoObject design flow described above is meant to be used for the
% implementation of wireless sensor nodes with little computational and
% memory requirements.  But those applications needing high
% computational resources to meet hard real-time deadlines require an
% optimized hardware implementation able to exploit as much as possible
% the application parallelism.

Se entiende que el flujo de diseño del picoObjeto descrito
anteriormente se utiliza para la implementación de nodos
sensores/actuadores con grandes restricciones de capacidad de cómputo
y memoria.  Pero aquellas aplicaciones que necesitan gran
capacidad de cómputo o deben cumplir restricciones de tiempo real
requieren una implementación hardware optimizado capaz de explotar lo
máximo posible el paralelismo de la aplicación.

%% \begin{figure}
%% \begin{center}
%% \includegraphics[width=8cm]{hardImpl.pdf}
%% \caption{Design flow for a hardware implementation strategy}
%% \label{fig:hardflow}
%% \end{center}
%% \end{figure}

% Along with the embedding of small distributed objects in tiny
% microcontrollers, we developed a complementary design flow to easily
% create, integrate and interact with hardware objects.  A hardware
% object (from now on HwO) is a custom integrated circuit that will
% perform a complex task in a wireless sensor node.


Junto con la incorporación de pequeños objetos distribuidos en
pequeños microcontroladores, hemos desarrollado un flujo de diseño
complementario con capacidad para crear, integrar e interactuar con
objetos hardware. Un objeto hardware (a partir de ahora HwO) es un
circuito integrado a medida que puede realizar una tarea compleja en
un nodo sensor.

% Figure~\ref{fig:hardflow}, shows the workflow of the propossed HwO
% generation process.  As usual the input to this process is an
% interface description, written in Slice.  As we will see below, a
% hardware object implements a specific interface that determines how
% its functionality is accessed (object access protocol).  This
% information is used to generate: (1) the on-chip communication
% infrastructure and (2) the final hardware object implementation.  This
% HwO implementation can be the result of an integration process,
% reusing existing designs with the required functionality.  A new,
% hand-coded chip implementation is needed when no reuse opportunities
% are present for the current application.  Notice that this process is
% completely automatic.  Finally, the resulting VHDL code is
% synthetized.

La figura~\ref{fig:hardflow} muestra el flujo de trabajo del proceso
de generación del HwO. Como es habitual la entrada del proceso es una
descripción de la interfaz, escrita en el lenguaje de especificación
de interfaces correspondiente al middleware. Como se verá, un objeto
hardware implementa una interfaz específica que determina como se
accede a su funcionalidad (el protocolo de acceso al objeto). Esta
información se utiliza para generar:

\begin{itemize}
\item La infraestructura de comunicación en el chip.
\item La implementación del objeto hardware final. Esta implementación
  de HwO puede ser el resultado de un proceso de integración,
  reutilizando diseños anteriores con la funcionalidad
  necesaria.
\end{itemize}

Cuando no es posible reutilizar, se necesita un implmentación ad-hoc
para la funcionalidad deseada. Es importante destacar que este proceso
es totalmente automático. Finalmente, se sintetiza el código VHDL
resultante.


% As stated previously, a WSN is modeled as a set of objects that
% communicate through message passing.  Concepts such as attribute,
% method, or parameters are mature in the software development community
% since they have been widely applied in all kinds of projects for
% decades;  the same does not apply to hardware development.  It is then
% mandatory to establish a hardware object model to reduce the existing
% gap between the two worlds (hardware and software).  The benefits of
% viewing hardware components as objects are twofold since (1) leaves
% the system model invariable making the integration of software and
% hardware components fully transparent and (2) enables the automatic
% generation of the interconnection infrastructure because of the
% introduction of semantics in the communication.


Como se indicó anteriormente, cada nodo de la red se modela como un
conjunto de objetos que se comunican a través de paso de mensajes.
Conceptos como atributo, método o parámetros son habituales en el
desarrollo de software dado que han sido aplicados en todo tipo de
proyectos durante décadas. Es obligatorio establecer un modelo de
objetos hardware para reducir las diferencias entre el mundo del
software y el hardware.  Los beneficios de ver los componentes
hardware como objetos son dobles dado que:

\begin{itemize}
\item Permite integrar componentes hardware y software de un modo
  transparente sin modificar el modelo de sistema.
\item Hace posible la generación automática de la infraestructura de
  interconexión debido a la introducción de la semántica de
  interconexión.
\end{itemize}


% In order to implement logical objects as physical hardware components,
% we define: (1) a standardized interface in order to automate the
% generation of wrappers and (2) a method invocation mechanism that must
% be understood by the former.  A hardware object exposes a specific
% physical interface (common system signals such as clock and reset, one
% input signal per each method to notify requests, one output signal per
% method to notify the end of an operation, and several input/output
% data ports).

Para implementar objetos lógicos como componentes hardware físicos,
se define:

\begin{itemize}
\item Una interfaz estandarizada para automatizar la generación de adaptadores.
\item Un mecanismo de invocación de métodos. Un objeto hardware expone
  una interfaz física específica (señales comunes del sistema como el
  reloj o el reset, una línea de entrada por cada método para
  notificar peticiones, una señal de salida por método para notificar
  el fina de la operación y varios puertos de datos de entrada/salida.
\end{itemize}



% Our hardware object model uses the same data type system as ICE
% middleware in order to match inter-component communication semantics.
% All basic types (bool, short, int, float, etc.) and compound types
% (structures and sequences) and any combination of them are supported
% by HwOs.

El modelo de objeto hardware que se propone utiliza el mismo sistema
de tipos que el middleware con el que se integra para de ese modo
conseguir la misma semántica de comunicación entre componentes. Todos
los tipos básicos (bool, short, int, float, etc.) y los tipos
compuestos (estructuras y secuencias) y cualquier combinación de estos
están soportados por los HwOs.

%% \begin{figure}
%% \begin{center}
%% \includegraphics[width=7cm]{buffer.pdf}
%% \caption{Module interfaces}
%% \label{fig:buffer}
%% \end{center}
%% \end{figure}


% Figure ~\ref{fig:buffer}, illustrates the module interfaces for an
% object implementing a data buffer of integers.  We developed the HwO
% Access Protocol (HAP) tool that generates (1) scheduling information
% about the hardware method invocation protocol and (2) VHDL code of the
% finite state machine (FSMs) which understands the invocation protocol.

La figura ~\ref{fig:buffer}, ilustra las interfaces del módulo para un
objeto que implemente un buffer de enteros. El HAP (HwO Access
Protocol) es una herramienta que genera:

\begin{itemize}
\item Información para la temporización del protocolo de invocación de
  métodos hardware.
\item El código VHDL de la máquina de estados finitos que reconocerá
  el protocolo de invocación.
\end{itemize}


\subsubsection{Plataforma de objetos hardware}

% A HwO does only implement the functionality it was designed for.  We
% intentionally decoupled communication from behaviour to make HwO
% modules reusable in future designs.  By isolating HwOs from
% communication implementation details we make them immune to
% unforeseen changes in the communication infrastructure.  To make HwOs
% accessible from the outside we define a hardware object platform
% as shown in figure~\ref{fig:hwplatform}.

Un objeto HwO solo implementa la funcionalidad para la que está
diseñado. Intencionadamente se desacopla la comunicación del
comportamiento para conseguir que los HwO se puedan reutilizar en
futuros diseños. Aislando los HwOs de los detalles de implementación
de las comunicaciones se consigue que sean inmunes a cambios
imprevistos en el diseño de la infraestructura de comunicaciones. Para
que los HwO sean accesibles desde el exterior del sistema, se define
una plataforma de objetos hardware tal como se muestra en la
figura~\ref{fig:hwplatform}.

%% \begin{figure}
%% \begin{center}
%% \includegraphics[width=6cm]{hwplatform.pdf}
%% \caption{The HwO platform provides HwOs accesibility to/from outside.}
%% \label{fig:hwplatform}
%% \end{center}
%% \end{figure}

% Several HwOs can be grouped together into a single HwO platform to
% share resources and reduce cost of implementation.  Each hardware
% object in the system has an unique identifier that differs from
% traditional object identifier.  Actually, this is just the base
% address of the module implementing the object skeleton.  The HwOA
% (hardware object adapter) is responsible for translating external
% object identifiers to internal bus addresses.

Es posible agrupar varios objetos en una única plataforma HwO para
compartir recursos y reducir el coste de implementación. Cada objeto
hardware en el sistema tiene un identificador único distinto del
identificador de objeto convencional. En realidad, se trata de la
dirección base del módulo que implementa el esqueleto del objeto. El
HwOA (adaptador de objetos hardware) es responsable que traducir los
identificadores convencionales de objeto a direcciones del bus interno.


% Both proxies and skeletons agree in how method invocations translate
% into a sequence of low level bus transactions to activate the
% execution of the operation.  Data encoding/decoding rules are the same
% as in software.  Therefore a method call is decomposed into write and
% read primitives.  Read and write are basic services offered by most
% buses so that we do not limit the platform implementation to a
% concrete technology.

Tanto proxies como esqueletos coinciden en el método usado para
traducir invocaciones en una secuencia de transacciones de bus de bajo
nivel para activar la ejecución de la operacion. Las reglas de
codificación/decodificación son las mismas que en software. Por tanto,
una invocación a método se descompone en primitivas de lectura y
escritura. Leer y escribir son los servicios básicos que ofrecen la
mayoría de los buses de modo que no supone una limitación para poder
implementar la plataforma en cualquier tecnología.


\subsubsection{Generación de la infraestructura de interconexión}

% The generation of skeletons (the hardware object wrappers) and the
% HwOA which implies the generation of proxies is a critical step in the
% hardware design flow.  The final implementation must be highly
% optimized to fit the low-cost requirements while keeping the process
% automatic to save design time.

La generación de esqueletos (los wrappers de los objetos hardware) y
el HwOA que implican la generación de proxies es un paso crítico en el
flujo de diseño hardware. La implementación final debe estar
optimizada para cumplir con los requisitos de bajo coste a la vez que
es lo suficientemente automático para ahorrar tiempo de diseño.

% We have defined two interface templates which will be specialized
% according to the number and kind of methods to be interpreted.
% Figure~\ref{fig:hwproxy} shows the general architecture of a proxy.
% The most important modules are the Port Acquisition Units (PAU) and
% the Port Delivery Unit (PDU) which are responsible for the adaptation
% of the received data (HwO or Bus) according to the object access
% protocol imposed by the HwO interface.

Se han definido dos plantillas de interfaz que se especializan de
acuerdo al número y tipo de métodos. La figura~\ref{fig:hwproxy}
muestra la arquitectura general de un proxy. Los módulos más
importantes son las Unidades de Adquisición de Puerto (PAU) y la
Unidad de Entrega de Puerto (PDU) que son responsables de la
adaptación de los datos recibidos (desde HwO o Bus) de acuerdo con el
protocolo de acceso al objeto definido por la interfaz HwO.


%% \begin{figure}
%% \begin{center}
%% \includegraphics[width=10cm]{hwproxy.pdf}
%% \caption{General architecture of a hardware proxy implementation}
%% \label{fig:hwproxy}
%% \end{center}
%% \end{figure}

% The Combinational Adaptation Logic (CAL) translates the control
% signals into specific bus commands and viceversa. The correspondence
% between FSM control signals and bus control signals is defined
% separately in system configuration files.

La lógica Combinacional de Adaptación (CAL) traduce las señales de
control en comandos de bus específicos y viceversa. La correspondencia
entre las señales de control FSM y señales de control del bus está
definida de forma independiente en los ficheros de configuración del
sistema.


%\begin{figure}
%\centerline{\includegraphics[width=10cm]{fsm.pdf}}
%\centerline{\caption{Simplified (a) local to remote interface FSM and (b) remote to local interface FSM}}
%\label{fig:fsm}
%\end{figure}

% The Control Logic module implements the FSM in charge of the local
% (object access) and remote protocol adaptation (bus communication).
% Eight parameterized VHDL design modules have been developed (one for
% each case and actor in the communication).

El módulo de Lógica de Control implementa la FSM local (acceso al
objeto) y la adaptación al protocolo remoto (comunicación con el
bus). Se han desarrollados ocho módulos VHDL parametrizables (uno por
cada caso y actor en la comunicación).

% A single skeleton is produced for each hardware object exporting at
% least one method.  The HwOA will contain automatically generated
% proxies for each method allowed to be remotely invoked by a client.
% This reduces the logic used in the proxy since there is no
% implementation overhead for unused methods.

Se genera un único esqueleto para cada objeto hardware que exporta al
menos un método. El HwOA contendrá los proxies (generados
automáticamente) de cada método invocable remotamente.  Eso reduce la
lógica usada en el proxy dado que no hay sobrecarga por los métodos no
utilizados.

% Further optimization is achieved by reusing logic when two method
% definitions match.  This is even possible for methods of different
% objects/classes.

Es posible conseguir más optimizaciones reutilizando lógica en los
casos en que dos o más definiciones de métodos coinciden. Eso es
posible incluso con métodos de objetos o interfaces diferentes.


% Local variables:
%   ispell-local-dictionary: "castellano8"
%   TeX-master: "main.tex"
% End:

